大專生月入中位數 20年跌1成

分析政府統計處1996年至2016年的綜合住戶統計調查數據，並由1967年至2016年以每5年為一個世代，比較不同年代大專學歷勞工的收入差異及向上流動能力。數據顯示，從事低技術職位的大專學歷勞工從1996年8.69萬人，增長至2016年13.05萬人，升幅逾五成。惟去年擔任高技術職位的大專學歷人士只有55.3%，20年間跌幅近一成。

收入方面，去年整體大專學歷勞工的收入中位數約1.75萬元，較1996年約1.93萬元減少9.2%，當中收入最高的一成大專學歷勞工的跌幅更達10.2%，反映大專學歷人士的整體收入持續下跌。

當年尖子

恆大又叫大學，教大又叫大學
心照la

不如講吓呢廿年嚟大學生增加咗幾多人先啦

廿年前已經有hd asso？

1萬9千3

多咗人又點？就算多咗堆原本上唔到大學嘅人都好，原本都上到嗰班正常嚟講，呢廿年人工唔會升嘅咩？照正路拉上補下唔至於跌啩？咁都跌，不如話呢廿年經濟及唔上97前啦

今日嘅所謂大專生唔知有無當年中五程度

當年中三做嘅職位，而家都要大專生啦

能大都叫大學

如果有日新聞同你講今日能大/恆大都有廿年前大學生嘅人工你仲驚啦

12分就入到樹中啦
唔意外

唔係話 多左能大I大之類既人無關
但係篇文都講到明 當中收入最高的一成大專學歷勞工的跌幅更達10.2%
即係近乎大家口中最TOP個批都一樣下跌
咁都有得一開波就賴左個班友先??
明明係個社會問題更大
偶偶有親"大學" 既POST一定係排名批鬥戰

當大專生多咗好多
最高果10%個proportion同quantity都多咗好多

香港人人工冇乜點加過係事實

少左大專大學
又會用「無學位」去壓你價

比唔起咪唔好請囉

當年當年，當年中五都無嘅人勤勤力力都可以一步步向上爬啦。今日畀中國佔領下嘅香港有撚咁嘅機會咩

家陣個個中學畢業「搵野讀」

97之後無論有無大學都好，香港普通人有加到幾多人工？濕鳩港中殖民政府管到pat屎咁

今年萬六 升左唔少

多撚謝晒1996到而家先升6成
樓價升咗幾多？食嘢升咗幾多？

篇文講緊大專啊 上面咁撚多文盲？

樓價非理性升幅

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi